\defmathtask[task=1116,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large
\newcommand{\см}{~см\( {}^{3}\)}
\newcommand{\гсм}{\( \sfrac{\text{г}}{\text{см}^{3}}\)}

Масса \( 4.5 \)\см{} железа и 8\см{} меди равна \( 101.5 \)~г. Масса 3\см{}
железа больше массы 2\см{} меди на \( 6.8 \)~г. Найдите плотность железа
и плотность меди.
% task text
\begin{solution}
  Пусть плотность железа \( x \)~\гсм, а плотность меди~---~\( y \)~\гсм.
  Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{4.5x + 8y = 101.5}{3x = 2y + 6.8}*
    \sys:{12x - 8y = 27.2}
    \sys{16.5x = 128.7}\sysii
    \sys{x = 7.8}{2y = 3x - 6.8}
    \sys:{2y = 3\cdot7.8 - 6.8}
    \sys:{2y = 16.6}
    \sys:{y = 8.3}
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  плотность железа~---~\( 7.8  \)~\гсм; плотность меди~---~\( 8.3 \)~\гсм.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
